## Вариант 1
1. Совокупность общеобязательных для всех правил....
   Ответ: (Б) Правом
2. Государственное устройство России
   Ответ: (В) Республика
3. Верховное неотчуждаемое право государства самостоятельно решать вопросы...
   Ответ: (А) Государственный суверенитет
4. диспозитивные нормы в основном совпадают?
   Ответ: (В) С управомочивающими
5. Гарантом Конституции РФ является
   Ответ: (Б) Президент РФ
6. Неприкосновенность жилища является
   Ответ: (Б) Личным (гражданским) правом
7. Право принимать законы в области гражданского права принадлежит
   ? Ответ: (Б) Государственной Думе...
8. Президент рф вправе издавать следующие акты
   Ответ: (Г) - указы и распоряжения
9. Председатель правительства рф назначается
   Ответ: (В) - Президентом Российской Федерации после утверждения его кандидатуры Государственной Думой.
10. Может ли гражданин рф быть лишен права иметь российское гражданство?Ответ: (В) Никто из граждан РФ не может быть лишен гражданства РФ
11. К ведению совета федерации относятся Ответ:  (А) Назначение президента РФ
12. Срок исковой давности применяется судом Ответ: По заявлению ответчика
13. Гражданин, ограниченный судом в дееспособности, самостоятельно вправе Ответ:  (Г) совершать мелкие бытовые сделки
14. Является способом обеспечения исполнения обязанностей
    Ответ: (Б, Д) неустойка, задаток
15. Предъявление иска к основному, а затем к дополнительному должнику имеет место || Ответ: (Б) при субсидиарной ответсвенности
16. Несоблюдение нотариальной формы сделки влечет
    Ответ: (Б) Ничтожности сделки
17. Имеющаяся на момент смерти наследователя...
    Ответ: (А) не переходит
18. Отказ от наследства
    Ответ: (Б) не может быть впоследствии изменен
19. К наследованию по закону могут призываться:
    Ответ: (А, возможно В) Граждане
20. Если доля наследника по закону, умершего до открытия наследства...
    Ответ: (Б) по праву представления



## Вариант 2

| Задание | Ответ |
| ------- | ----- |
| 1       | Г     |
| 2       | В     |
| 3       | Б     |
| 4       | Б     |
| 5       | Б     |
| 6       | Б     |
| 7       | Г     |
| 8       | Б     |
| 9       | Г     |
| 10      | Б     |
| 11      | В     |
| 12      | А     |
| 13      | А     |
| 14      | Б     |
| 15      | Б     |
| 16      | БГД   |
| 17      | В     |
| 18      | А     |
| 19      | А     |
| 20      | Б     |
